科大校方漠視警方性暴力、無禮對待及嘲笑受害者

《科大編委強烈譴責校方二次傷害本報女記者聲明》

十一月二十八日，本報女記者採訪期間，被一名男防暴警員手按住胸部約五秒。本報女記者於學生會義務律師陪同下，已前往中區警署報案，女記者感激各界友好提供的支持和關心。

校園媒體紮根校園，遭遇性暴力事件，學生記者尋求校方協助理所當然。不過，本報女記者早前於十二月三日會見本校學務長辦公室凌麗容女士期間，慘遭二次傷害。本報已向校方匯報事件，但校方處理態度未見積極，本報唯有公開事件，讓科大人引以為戒：向校方求助前，請三思，再三思。

本報女記者受辱當晚，校方的確曾代為聯絡義務律師處理，但女記者選擇由學生會義務律師陪同報案。女記者報案後，校方一直不聞不問，態度冷淡。直至早前本報代為約見校方詢問校方處理進度，未料校方代表凌麗容女士竟出言不遜，對受害者造成二次傷害。

會面上，校方先拒絕就本報女記者受辱事件公開表達關注，本報總編再三追問，才含糊其辭指會代為「提高公眾了解」(raise public awareness)，但無交代具體行動。

本報女記者控訴校方連日來不聞不問，甚至連她何時報案都不了解，校方的漠視變相助長性暴力歪風，情緒激動更一度哽咽。學務長辦公室凌麗容女士見狀，臉上卻是展露笑顏，竊笑著說「sorry囉」，態度極為輕蔑。

本報總編身為男性，聽到這句「sorry囉」亦頓感怒火中燒，實在無法想像凌女士這番涼薄言論，對當事人造成何等傷害。女記者亦表示凌女士的態度會對受害者造成二次傷害，變相助長性暴力歪風。凌女士聞言不置可否，笑顏消失，涼薄態度依舊，對話不歡而散。

凌女士為一女之母，對性暴力事件理應感同身受，積極處理。豈料凌女士竟如此涼薄冷血，對性暴力受害人出言不遜，行徑實與施暴警員無異。「二次傷害」往往來自他人對受辱者的冷言冷語，但本報實在未能料到，看似可靠的校方竟是二次暴力的施暴者，對於向校方求助深感後悔。

本報曾向校方投訴凌女士的不當行為，但校方將個案轉介學務長辦公室調查，無疑是「自己人查自己人」，調查結果非常值得質疑。本報會繼續向各方友好交代此事調查進度。

本報未知校方有否應對性暴力受害者的守則，但本報敬請校方自重，重拾基本的人性和同理心。若校方仍然繼續將這篇聲明視為又一場公關危機，將求助的學生視作恥笑對象，無疑愧對科大學子。

香港科技大學學生會編輯委員會
二零一九年十二月五日

推

push

咁撚賤既臭雞
身為女人身為人母
賤到咁

入錯大學入左間垃圾奶共大

仲要好多nds 豬人比例高過其他u

今時今日咁嘅工作態度真係好仆街

科大又搞乜

咁仆街都有

咩人都可以做啊媽

Dq左個民選校董又咁對記者同學，睇黎佢好撚想申請裝修

佢個女經歷完 我係街開香檳慶祝完再同佢講sorry囉

順便幫推一下隔離po

突發：科大宣布學生校董選舉結果無效！

光復科大
刻不容緩

推呀

科大高層都係垃圾

幫推隔離

［科大人必入］科大學生校董要重選，期間三個候選人都可以列席校董會議